DOM - об'єктна модель документа, яка описує структуру всього документа (іншими словами, вміст сторінки) у вигляді дерева з вузлами. Вузлами можуть бути document, елементи, текст, коментарі та інші типи. Саме дерево нагадує "родинне дерево", де є батьки, діти, діти дітей, сусідні елементи, з якими можна взаємодіяти.
innerHTML розпізнає теги в записі, а innerText сприймає весь запис як текст. Тобто, при такому записі <p>якийсь текст</p>, innerHTML виведе на екран лише сам текст, опустивши теги, а innerText виведе повністю весь запис з тегами, сприйнявши їх просто за текст.
getElementBy... та querySelector... дозволяють звернутись до елемента сторінки. Результат їхньої роботи в принципі ідентичний, так як ми отримуємо той елемент, до якого звертаємось, однак querySelector, особливо querySelectorAll, вважається кращим, бо є більш універсальним методом і саме їх більш використовують.